\begin{song}[remember-chords]{title={Dvajset ljubic},lyrics={Adi Smolar}}

	\setquotestyle{slovenian}

	\begin{intro*}
		_{Am} _{Am}
	\end{intro*}

	\begin{kitica}
		V o^{Am}gnju mam železja dost, ker nočem sam osta^Et, \\
		in zato kar 20 ljubic jaz mam naenkra^{Am}t. \\
		Vendar moti se, kdor misli, da lepo mi je^{Dm}, \\
		me vsaka le ob pa^{Am}met spravlja i^En mi živce žre^{Am}. \nscs {} ^E
	\end{kitica}

	\begin{kitica}
		En^a ljubica bi rada spremenila spo^l, {} \\
		je druga splezala na poštarja in noče do^l. {} \\
		Tretja tolk je shujšala, da je nikjer več ni^, {} \\
		četrta je v are^stu, peta pa^ v norišn^ici. He^j! {}
	\end{kitica}

	\begin{refren}
		\ifprntch{
			Jo^{Am}jmene, jojmene, jej hataja^{E7}. {} \\
			Jo^{E7}jmene, jojmene, jej hataja^{Am}. {} \\
			Jo^{Am}jmene, jojmene, jej hataja^{Dm}. {} \\
			Jo^{Dm}jmene, jo^{Am}jmene, je^Ej hataja^{Am}. \nscs ^E {}
		}{
			\begin{repeated}[4]
				Jojmene, jojmene, jej hataja.
			\end{repeated}[4]
		}
	\end{refren}

	\begin{kitica}
		Še^sta tolk zaudarja, da b' najraj jo pokopa^l, {} \\
		sedma nora je ko noč, a hoče zmer' met pra^v. \\
		Osma pravi: \enquote{Dnar mi daj, če hočeš z mano spa^t! {},} \\
		deveta tolk teži, ^da bi najra^j zavil ji vra^t. He^j! {}
	\end{kitica}

	\begin{refren}
		\ifprntach{
			Jo^jmene, jojmene, jej hataja^. {} \\
			Jo^jmene, jojmene, jej hataja^. {} \\
			Jo^jmene, jojmene, jej hataja^. {} \\
			Jo^jmene, jo^jmene, je^j hataja^. \nscs ^ {}
		}{
			\begin{repeated}[4]
				Jojmene, jojmene, jej hataja.
			\end{repeated}[4]
		}
	\end{refren}

	\begin{kitica}
		Mora^m vam priznat, deseta se kar gnusi mi^, {} \\
		\enquote{Najprej zdravje, pol kultura,} pravi in ga kar spusti^. {} \\
		Sumim, da enajsta garje in uši ima^, {} \\
		na kup masti in žol^ce me spomi^nja dvanajst^a. He^j! {}
	\end{kitica}

	\begin{refren}
		\ifprntach{
			Jo^jmene, jojmene, jej hataja^. {} \\
			Jo^jmene, jojmene, jej hataja^. {} \\
			Jo^jmene, jojmene, jej hataja^. {} \\
			Jo^jmene, jo^jmene, je^j hataja^. \nscs ^ {}
		}{
			\begin{repeated}[4]
				Jojmene, jojmene, jej hataja.
			\end{repeated}[4]
		}
	\end{refren}

	\begin{kitica}
		S tri^najsto ah tko al tko nikol ni sreče blo^, {} \\
		štirinajsto vse boli in zmer ji je slabo^. {} \\
		Bi rada petnajsta postala nuna, nič nimam od nje^, {} \\
		šestnajsto pa no^si luna, ho^di kdove kje^. He^j! {}
	\end{kitica}

	\begin{refren}
		\ifprntach{
			Jo^jmene, jojmene, jej hataja^. {} \\
			Jo^jmene, jojmene, jej hataja^. {} \\
			Jo^jmene, jojmene, jej hataja^. {} \\
			Jo^jmene, jo^jmene, je^j hataja^. \nscs ^ {}
		}{
			\begin{repeated}[4]
				Jojmene, jojmene, jej hataja.
			\end{repeated}[4]
		}
	\end{refren}

	\begin{kitica}
		Se^demnajsto bi najraje v dom za starce da^l, {} \\
		osemnajsta tepe me odkar sem jo spozna^l. {} \\
		Za devetnajsto smisel življenja je prepi^r, {} \\
		dvajseta nene^hno vliva va^se rum in pir^. He^j! {}
	\end{kitica}

	\begin{refren}
		\ifprntach{
			Jo^jmene, jojmene, jej hataja^. {} \\
			Jo^jmene, jojmene, jej hataja^. {} \\
			Jo^jmene, jojmene, jej hataja^. {} \\
			Jo^jmene, jo^jmene, je^j hataja^. \nscs ^ {}
		}{
			\begin{repeated}[4]
				Jojmene, jojmene, jej hataja.
			\end{repeated}[4]
		}
	\end{refren}

	\begin{kitica}
		V o^gnju mam železja dost, ker nočem sam osta^t. {} \\
		In zato kar 20 ljubic jaz mam naenkra^t. {} \\
		Vendar kvantiteta sinonim za srečo ni^, {} \\
		\ifprntch{
			pameten le e^no kvalite^tno si dobi^. \\ \enablechords
			Pa\chord{Dm}meten le e\chord{Am}no kvalite\chord{E}tno si dobi\chord{Am}. \nscs {} \chord{Am} {}
		}{
			\begin{repeated}
				pameten le e^no kvalite^tno si dobi^. \\ \enablechords
			\end{repeated}
		}
	\end{kitica}

\end{song}
